女朋友好想報個啲人生探索課程，點處理好？

女朋友俾個好fd嘅朋友不斷說佢去參加願景集團個探索四十課程，佢本身自信心唔係好強嘅人，再加上係易耳仔軟。所以最近佢同我講咗幾次好想試下。

我俾過好多資料佢睇，佢同時都有身邊人叫佢唔好去，但佢偏向信呢個方法可以一試。覺得自己有能力係唔妥時停低。

最近已經因為呢件事各自堅持而好唔開心，真心想求問下意見，我應該點處理好...?

另外我想相對中立咁去統計一下個好與壞，有冇參加過嘅人可以俾一啲第一身嘅評價俾我？

認真post求助。

分手啦
咁撚蠢既女人要黎托柒咩

照俾佢去 但係做定飛佢既心理準備

到時樓主女朋友俾人洗晒腦
樓主同佢講咩都冇用

到時樓主應該會因為覺得佢好撚蠢
想分手

呢d課程去黎浪費自己時間金錢
你都識講佢耳仔軟 你講多幾句佢就打消呢個念頭

如果你想增加佢自信 你應該要留意下佢想要d乜

我都覺得會咁，但公平啲講我睇啲醫生寫嘅post都只會唔建議情緒不穩嘅人去、同埋的確有機會有幫助，但效果偏疑同時間唔長。

所以我未夠一個力去說到佢唔去

最怕佢一陣俾人sell課程嗰啲嘢

我已經講好多。成功令佢打消過一排，但佢朋友日日都whatsapp 電話 再加約食飯，嚟說佢。

咁講啦...
聰明同蠢相對嘅，但的確個世界好多人心靈上冇咁堅韌到可以係咁大壓力嘅生活之下對所有野都唔心軟嘅。

你可以邀請佢上床一齊探索人生呀

咁你更加要經常陪佢
另外又唔洗成日提呢件事

得閒搵第二樣野取代呢件事 令佢無意欲再掂

性奴

未上course已經比人洗腦
上左course仲得掂？

認真，過來人，只有一個方法幫到你地，就係陪佢一齊上。

佢比人激發左想去既心，無人阻得到。佢真正想要既唔係課程，而係一個機會去探索自己其他既可能性。每個人都相信，亦都期望自己變得更好。你阻止佢，佢只會覺得你唔信佢睇小佢，咁樣會令你地關係更差，最後分手。

其實一齊跌少少錢，當做你地人生一個經歷，過後感情會變得更好。上一個課程，其實只係期間興奮一段短時間，好快就會回復正常，無咩後遺症，唔使太擔心。

巴打條女既蠢已經唔係相對了
咁既嘢都仲信
條女係絕對蠢
好聽d講係天真
諗真d其實真係蠢

所以我真心想統計下，如果更多第一身嘅評價，我可以說自己俾佢去/唔好去。

可能真係對佢有幫助都唔定，fact就係fact，我唔想俾自己偏見影響。因為心理學上LGAT用得好係真係可以幫到個受眾。

同樣地，如果佢不幸真係被影響得好嚴重我都會試下影響番佢嘅，始終唔係所有野都話放棄就放棄。

玩地鐵露出

我都好怕佢忍唔到去埋二三階段。

去咗冇野最多都係蝕錢，我好怕影響關係同影響佢個人長遠自我。

一開始方向就錯左
同佢認真討論呢啲有冇用都曬氣
了解乜鳩呀

好簡單問一句
如果呢個世界真係有一樣好野
係唔需要有人sale
啲人係會自動參與
如果有樣野好似銀行借錢個啲coldcall 咁 日日打黎煩你 你alert 都會知其實呢個世界邊有咁多著數

你就走執同佢傾其實有冇用 味正中個人下懷
因為佢實大把答案背好準備講

依家咪睇你女朋友信你定信佢
你唔洗逼佢
反而用種講完都唔聽 咁話知你死呀
既態度就算
如果佢仲有少少智慧都會識驚
唔會既 佢咪自己討個教訓 曼緊要唔好影響到你就算

笑下ok嘅...但暫時認真post 啦...我真心好苦惱呀...

無架啦，如果你成功比佢去到果下就輸架啦
呢d on9洗腦課程，同耶教唔差得遠

嗯...我都少咗去主動提，佢最近生活上多咗空檔，但又冇乜個人興奮，呢樣野我都嘗試緊搵啲新嘅、regular嘅野同佢去做，希望有用。

我fd甩皮甩骨
上完就

拿，你講嘅野踩中晒核心，我真心信你係過來人，非常多謝你留言。

我本身都有呢個打算去同佢一齊上又或者係我上完同佢講下見到咩。

上得呢d course既人就已經輕度弱智
不過樓上叫你飛左佢就錯既

你而家飛左佢
佢失戀更加傷心就會係course入面俾d人溝到 之後日夜中出
你女友係咪好撚得閒 做人無咩興趣？
你俾d野令佢忙碌d啦
女人太得閒就好撚有問題架啦

求問更多...有冇可能叫你fd 留個言聽下？

偷偷地封左個課程電話，等你條女冇得被人煩?

佢以前好忙。最近得閒番...所以我先擔心...

個個佢個好朋友嚟，封唔到呀

佢都係大叔
當年課程教佢地放開自己
大約咁

你呢個做法我有諗過。但我真心好淆唔咁搏呢樣野

Sorry...我唔太明你表達嘅意思，介唔介意打詳細啲？

好朋友sell佢，好朋友去左個課程?

你同佢一齊搵d course學下
廚藝又好 法文又好 結他都好 霸撚住佢time schedule啦

我明你感受呀
女友做埋d 蠢西野 你阻止佢 佢又唔撚明
認真俾個tips你
你而家開始溝定其他女 第日飛左個佢
你又唔會咁傷心

佢果個仆街朋友係咪肥西黎？
佢呢d仆街朋友
你開個新account dump佢上連登俾我地笑鳩佢啦

有時嬲唔落搞呢d on9 course既人
幾時都係有人中當

Yes...佢好朋友去咗，外加佢好朋友嘅朋友/另一半都去咗，試過約晒出嚟圍說佢

你搵埋你d fd一齊笑鳩佢d好朋友啦
等佢feel到佢地係柒 唔係乜撚野覺醒左

你好似搞錯左啲野
主導權從來都唔係你度
就算你惡到話你去就分手
決定權都係佢度
從一開始就唔存在博唔博既問題

做人有冇警戒心呢啲野外人係無辦法改變到
我就覺得你擔心黎都把撚
成日驚佢上完堂個人變左同你段關係就唔同
話唔定根本佢上兩堂未有改變就已經比隔離位個同學溝左然後拜拜你條尾
起碼人地同聲同氣 而唔會「係我想提升自己既時候反而阻住晒，人地同學就同聲同氣啦，好傾幾多
邊似得你咁煩」

課程好似好多同異性身體接觸
日久生情掛
係咪全部咁教我唔知
兄弟小心

屌，成班on9樓主rip，聽說導師會抽水

哈哈 好睇
朋友真係有樣睇
原來全部都一樣咁鳩蠢

或者可以咁。
你由得佢上左先，忍下口，咩都唔好講。

到佢上完翻嚟同你講，話好正，好想你都上，你先去報名。基於你之前既反對，呢個時候佢就會因為你對佢既信任而更愛你。

其實上一次課程真係無防，唔會改變到個人啲咩，只不過係會感到一時既興奮，好似去左場show好開心，好想同人share咁。就當係一個旅行，係可以增進你地關係既，唔需要太擔心。

我諗target 係搵啲野學啦。

佢唔蠢嘅，唔堅定啫...
溝女嘅野都係有乜冬瓜豆腐先再諗啦，鍾意就鍾意，如果最後要傷心都避唔到。

佢朋友普通人一個咁囉，放人上嚟笑就唔好啦，真心講人有自己嘅人生自己，佢選擇咩最後自己負責任就得，只係依家發生係自己女朋友身上，我就只可以盡力說服佢唔好做同自己想法太偏離嘅野啫，最後佢要做我都只可以相信佢處理到。

睇你個勢平時都係比佢食住啦

嗯...我諗緊搵個方法去問更多人嘅意見，某程度上似你講嘅野，但就保護緊個個人資料咁囉。

如果係咁嘅咁都係自然發生嘅事，我反而唔會怨啲乜。

但啱嘅，係有可能上完冇事發生跟住過半年我地可以拎出嚟笑下算。但我個人易擔心，好難咁放心。

如果你同佢老豆老母熟
下次扮下野唔覺意講
佢即將要上果d人生課程！

最緊要講埋你有d fd上呢d course俾人騙財！
講到好似axywxy咁
第日堆到成屋幾萬蚊洗潔精
佢老豆老母幫埋你手啦

多謝你留言啦，類似嘅說法有啲報紙報/youtube片有用"疑似"嚟講過。但如果有第一身說法就好啦...

同上...我唔打多次了，但多謝你留言呀。
你有冇朋友有親身經歷可以share?

介唔介意分享下你個時detail 嘅情況？

冇經歷，定你試下說服埋佢d fd, or你出錢帶佢地成班玩d健康正常既活動eg學下攀石/潛水，都係想突破自己姐

一時時啦。我做事手法唔鍾意太強勢。

呢d課程都係摧毀人價值觀，再質一套好粗疏好功利既入去，搞到個個機械人咁。

呢d人勁撚排他，佢只會覺你明佢做緊乜，話比出面抹黑，樓主勸唔到就唯有一齊去，你係自己人先會聽你講。

我家姐上過呢類課程。事後個教練溝佢，大佢20歲講翻課程內容本身，佢話好有意義但我覺得根本係靠鼓勵，突破難關，然後就過關點點點，之後行幾座山就喊曬又剩乜乜77我覺得完全係on9

btw去唔去係佢選擇, 你只需要講出你意見，等佢抉擇

可惜呢個方法唔work...
詳細我表達唔到，對唔住。

但公平啲講，呢啲course 唔會迫人買貨，但似會催人買course，靠下線搵人，幾皮幾皮咁賺落去。

佢會考慮呢個course都唔蠢？
你第日真係散左 你就講真話架啦 lol

d course 一半時間係呃錢 一半時間係俾d狗公抽下女仔水咁
你話佢d fd成班一齊去 可能一黎俾d狗公圍住好撚有自信
俾呀sir抽水 覺得係接近權力核心 唔介意果d
以為自己俾brad pitt抽水
好開心 好似去撚完ocamp咁
男既有女摸 女既有人追
佢去左第一個就sell你入會

最簡單方法 就係而家講定 分手定係揀個course
唔係爆seed 鬧佢果種 費事激撚嬲左條女 佢嬲到真係分手
到時入camp俾人日屌夜屌

係好撚sad果種
揀你定揀個course
反正你知佢一定會揀你

如果佢真係揀個course
佢都唔係好愛你啦 屌

你而家唔分 佢又入到個course
到時90％分硬 ！

而家講分手定個course成功率有80%
佢入左course之後 叫退出個course既機會係10％!
佢入左course之後 你地會鬧交 最後分手既機會有50％！

嗯...講錢佢本身都唔係搵得少個堆。
但活動我試緊邊啲可以令佢有興趣呀，但佢熱情比較差嘅人，我積極再試下。

咁你就要檢討下自己
我講緊唔係強勢 大男人主義個種
而係你做唔做到令伴侶信服你 依賴你個種特質
做到 你同佢分析既野 佢先會聽
你平時無呢種特質 個人咪容易受外界動搖
呢啲同個女人蠢唔蠢無關係 叻既女人都可以依賴另一半

我依家女友以前係同事黎
係認同我係男朋友之前
首先佢認同左我係一個做得野 可以信賴既同事先
自自然然一齊左之後
好多事佢都容易去聽你點講
會尊重你既見解

最好搵d佢平日少做，做完又有成功感既，潛水真心一流，行山/去camping都ok

呢d course
第一步一定係destroy你 搵人屌柒你樣衰 話你人生失敗 講到你好撚廢咁
重新build up 你個人 慢慢話你有改善
第二係 好似宗教或者果d電話騙案咁
同你講個course外面既人唔會明白佢地
唔洗理其他人
最後係 要你出去sell多d人入會

你睇佢d on9 fd中哂計就知 佢d fd 癡癡呆呆坐埋一台

呀哈哈其實我明白巴打你真心嘅想法同個種激動...我都理解你嘅意思，但呢種假設數據我拎唔到出嚟說服人或者自己。

但真心多謝你，係我咁苦惱時俾建議我。

事實我大部分情況下都做緊呢種角色，所以佢耳仔軟被人圍咁耐都下下同我傾咗先，同因為尊重我想法而仲未去。

但因為今次我反應比較大，反而令佢心生一啲反抗嘅感覺，我覺得自己好撚之呀屌

潛水佢識我未識 我試下向呢個方向出發啦

好奇想知你女友幾歲
佢d fd做咩咁撚仆街！ 自己中伏又sell鳩人
我黎幫你溝哂佢d fd啦

佢識佢試左好多野?

基本運作我睇資料睇到倒轉都背得出...
但說服一個踩咗半隻腳嘅人真心唔係咁易...

唔想表露得太多呀，對唔住巴打。
只可以話唔係廿頭囉，唔好估呢個位啦，對結果影響唔大

唔係試好多野，但咁啱識呢樣。

嗯...解決方法上我都幾偏向一齊去嘅

多謝你講番親人嘅情況，我有冇可能再問你多啲/搵你家姐講下實際依家感覺點，我真心唔排他，佢覺得件事真係好嘅我都會聽

其實同你差唔多。

身邊有朋友介紹，一係唔信，一係比佢引起左好奇心就收唔到。會去上既人，同個人意志力或智力無關，而係好多人內心入面，對自己有期望，不甘安於現狀，先會想去探索未知既領域。

我都係另一半比人說服左先，當時我反應都係同你一樣，佢叫我上，我都係反抗既，最後都講左分手。

當時都好唔開心，咁佢又建議，唔上人生課程，不如試下另一個改善關係既堂啦，又唔使好多錢，一兩日咁。上完之後，裡面所講既野又真係work既，咁之後我先再上左個咩人生課程。

其實裡面最差既一環都只係會chur你去sell人上堂，如果你唔鐘意既，隨時走人都無問題。咁當然佢地會有好多方法令你心甘情願咁推薦比朋友啦。

其實成件事無想像中咁恐怖。

明白，咁最後你有冇去sell人？

最後有試過，不過好快就放棄左，始於覺得拉朋友入去呢件事好難做得出。

同埋都睇本身個人性格，有啲人社交能力強既，會好容易搵到好多朋友入去，又唔會影響到朋友關係。本身唔習慣sell野既走去chur朋友，就會變得好恐怖。

不過到而家過左好幾年，我都覺得個課程入面大部分既野係有用既，對與人相處，對工作上都會有正面作用。

明白，整體我可以歸你入去對件事大部份係正面嘅，但的確會忍唔到俾人說服而去拉籠朋友？

咁我仲想問多啲上個人生課程時嘅detail係點？係咪同出面嘅文章差唔多？

身處期中係會忍唔到既，雖然內心好自然會抗拒，但個課程係有設計，營做一個環境去推動你做呢件事。

最主要係群體既推動力，個力量可以令你做一啲你唔敢做既事。佢唔會迫你，但會不斷令你相信自己需要去做，又可以做到。咁就會去做。（呢樣野，做上司或老闆一定要識運用）

個過程應該同坊間所講大同少異，不過個課程最吸引人既係現場親身體驗，呢樣嘢唔可能用文字表達到。

如果你想參考下，去youtube / Netflix 搵 tony robbins 都會搵到類似既片，所謂人生課程都係由佢既show演變出嚟。

分手啦

重點係叫佢去個條友 約佢出黎屌7佢啦

你幫佢上/去埋一份

洗腦 course
同佢屋企人講準備冇咗個女

我上過1、2stage，now quit左，第1stage係最舒服同上完成個人真係諗野清晰同positive左，但係我個人接受唔到第2stage既教學方式，所以走左
如果樓主女朋友要上，建議你陪佢上，因為都幾多狗公係入邊搵食 而且大家會好多skinship

IN幾呀你

你講嘅野好中肯，我都係過來人。

樓主可以信呢位ching講嘅野

一齊去上，同埋事先講明唔可以sell其他人

簡單黎講
呢d課程原意的確幫到某類人
不過唔係仆街都唔會搞呢d課程
所以100%係害鳩人

如果佢死都要去
證明佢唔係冇自信咁簡單
係冇撚腦

樓主算好 幫條女兜一兜

其實入面有一個課題係要sell幾個人入會
佢班fd都係仆街損友黎 今次呢關過到
日後都要搵幾會疏遠

所以你都上過第二個stage？
你段狗公令我仲擔心咗...介唔介意再講詳細啲你個時遇到啲咩？

全家都有上得我無上 有一次仲比佢地叫左上去個講座到 點知大部份都係佢地自己友又唔比我走自此就覺得原來全家都on99

嗯...咁其實睇你講個過程其實幾辛苦？不斷迫住去做一啲唔鍾意嘅野但又要令自己去相信必須要做。

感覺你仲係對於當中嘅野係深信嘅，我好想問你當時上到邊一期？如果過程入面係同坊間所講大同小異，咁啲人溝通上係咪真係咁多group去維持個環境？或者有冇相關嘅detail 可以講下？

我睇出面嘅資料係有咁講，但想問下絲打有冇上過或者親近嘅人上過嘅經歷分享下detail?

被人探索課程..
分手啦

你呢個位令我好好奇...介唔介意講得detail少少？

即係你屋企雙親之類係上咗再說你去，咁佢地有乜變化？過程中一個說一個時有冇嘈過？佢地上完一直都係jeep 住咁？巴打你最後有冇上晒啲堂？

巴打有冇啲個人經歷可以分享下？
咁打一句我剩係得個擔心架咋
如果知道個事實/經過我最少可以講出嚟或者去試下防範嘛

有個好朋友去左上，之後係咁搵啲fd上，最後成班兄弟都冇再搵佢，應該冇哂舊底啲fd

好想知多啲佢點搵你or你啲朋友去上？佢最後搵到係啲朋友冇晒都唔醒？

你條女係女大j嗰皮

呢個位我都有諗過，但未入去上我真心唔知會點。

嘈交對件事冇幫助，我亦真心想用唔同途徑搵唔同人嘅意見同經驗說法。

其實個位巴打都係表達得激動啫，上網講野都下下要忍口其實仲唔合理，所以隨心啦。

首先，你花個時間聽一聽雲海點講

如果你制止唔到你女朋友上堂，你預半年內分手

入正題，我以前有個朋友比人遊說左上呢個課程
初頭見佢個人變得有自信
開始不停叫我地班朋友去上
又話改變到人生的睇法，就算你冇錢佢都儲借比你讀
慢慢地我地覺得呢個人變得異常正面
曾經佢分享過課程其中一個挑戰，
要同佢啲同學要喺九龍截到一架的士
仲要說服人地免費車佢過海
之後仲話截左半日冇放棄，最後成功
覺得自己乜都做到
日常生活會同啲正常人夾唔到
漸漸佢地圍埋個班同學會愈來愈熟，互相圍爐

上完呢課程你預佢身邊啲朋友會冇晒，除非佢拉埋入會
同埋佢以後只會同圍內個班同學一齊玩

總結：咪撚去上

呢位巴打都係過來人嘅話可唔可以都分享下，正反或者中立嘅言論我都真係想睇下架

同佢商量好，你去上咗先，冇伏先俾佢去
頭幾堂就知係咪洗腦，係就即quit

呢個位我都有睇過，但上面個堆外國例子detail 太少，我reference唔到。

你不如睇多D資料，學下點用群眾壓力同佢地用D措詞，掉返轉拉返你女朋友同佢朋友出黎咪仲快。用適當嘅說話技巧去說服蠢人係好容易，上得人生課程一係好撚蠢比人利用，一係好撚醒入去準備做埋導師齊齊賺。

好多謝巴打搵咗篇我未睇過嘅片俾我，我轉頭會睇咗佢。

另外想問下你同個位朋友熟唔熟，有冇多啲當時同其他人相處嘅detail或者依家嘅近況可以分享下？

世界大把聰明女

BTW 有D教會做法都係同人生課程差唔多，你可以參考埋離開教會嘅case。

呢個都係我同佢傾緊嘅其中一個方法嚟，所以上之前我想由更多第一身嘅資料，有需要嘅話我諗緊搵唔搵到一啲專業嘅醫生對呢啲課程嘅正反意見

迫佢睇晒佢

資料我睇唔少架啦...但我一丁友之力去講而且算係持反面意見，唔係咁易達成到個種影響力。但都多謝巴打俾意見我啦

聰明同堅定如否唔係掛鉤嘅。
佢覺得會幫到佢變得更堅定呢一點我未搵到一個好有說服力嘅說點。

呢個位你又啱，但我自己冇乜教會朋友，要諗下點搵到。

以前好熟，成日食飯去玩
上左課程之後，我地圍內呢班朋友冇再同佢聯絡

上課程前有個愛佢嘅女朋友
上緊個陣，佢女朋友唔肯加入
之後同個女仔分手，搞到人地精神出現問題

哇好長下喎，多謝巴打先，我會睇咗佢然後睇情況分享俾佢，其實呢到嘅對答我好大程度都會俾佢睇，因為我應承咗要中立咁去陪佢睇件事

...
第一個想法我係好想搵佢個ex gf 嚟講幾句，但感覺人地病埋咁滾搞人好不人道。

多謝你講咁多，但佢近況如何？定因為斷咗交其實都唔知近況了？

最後無上堂走左 但個日我比屋企人叫去講座 所謂講座得半個鐘鬆d 然後有成個鐘時間叫我上堂一路換唔同人疲勞轟炸我

個陣我全家都圍住我叫我上 再加埋佢地d人不停講 佢會問我人生有咩目標 講有咩目標就問會點明確做到 但我講左個方向之後佢地就話唔夠明確 覺得件事仲好vague 然後不停講話我人生唔夠清晰又踩我問我想唔想人生充實d 但實際上佢個講座都係玩左個小遊戲話你可以透過呢d野了解自己印句象中隻game無乜特別 叫有小小啟發咁 好似係

我自己覺得上到去就係群眾壓力逼你就範 當然你本身都有少少想join先有用 佢地仲係咁講唔通你屋企人想害你咩 梗係想你好先叫你上 我阿哥直頭話幫我比埋錢 成$8000 叫我遲d還

我老母間唔時都會叫我上但我話我唔會上雖然全家都上但我唔覺得佢地有咩特別改變 講就講話自己唔同左好多但d壞習慣又照做唔肯改 可能佢地講嘅唔係呢方面但我無點見到佢地有分別

另外我屋企人關係比較疏離真係唔知都唔出奇 我覺得係人生目標無咁明確嘅人會比佢地水到 雖然我都無長期目標但我唔覺得要靠佢地就會搵到 (憑我屋企人同埋自己感覺)

1999

其實上都唔係壞事，如果你想更上一層樓就去上下呢d課程。雖然未必上完會升職加人工但都你個思維都會成熟點的💪💪

自然淘汰

係成熟就唔洗聽人9up啦

你呢段野正正係我想睇嘅野呀，好多謝你肯打咁大篇俾大家睇。

最近佢都俾人說緊去上個講座，佢問咗我，我都打算同佢一齊上去睇下乜事。如果個情況真係好似你講嘅咁，其實會印證咗一部分唔好嘅野，所以你呢篇對我嚟講好有意義。

上網搵下洗腦課程都知咩事

講多少少，其實個朋友邀請你女朋友都係做緊TASK，D導師同佢講要拉n個人黎"幫"佢建立人生，之後又建議立即打電話搵你最想幫嘅朋友。睇穿佢地D技巧就明佢做緊咩同愈來愈反感。

睇嚟呢位巴打有上過，可唔可以分享下你上前中後嘅經歷，我唔想一言堂咁去做research，有你地呢一邊想法嘅人對我嚟講係最重要一件事。

上youtube揾rock哥嘅片睇
入面有講過呢類課程
你大概會知佢地入面做啲乜

自己參考下 好似有兩集

巴打又唔好咁，立場係點係個人自主嘅，我好想睇多啲第一身嘅資料，所以唔好嚇到其他人唔敢講麻煩你

搵過呀，佢會覺得如果做呢啲野佢會係上面幾位中間quit嘅巴絲打咁即走。

呢類課程根本係利用朋友間嘅信任，好多時係唔想得失呢個朋友先去上。第一階段最尾一日，啲職員就會sale 你上第二階段（大概萬幾蚊），如果你女朋友上完第一階段覺得好有feel，你就R.I.P，因為佢多數會上埋第三階段，最後佢就會瘋狂sale 你，之後你拒絕，佢就會同你講一句說話"你信唔信我先"

過來人，希望你同你女朋友過到呢關

做人男朋友就num計比d自信人啦

呢個位我印象中有講過，但對方會否認唔係。

我都同意要一齊上
但我覺得你要揾多幾個frd 一齊
入到去你就會明白, 佢地好sell 同伴感

因為佢地包裝到唔係task，係幫緊朋友，係人生目標。

我有睇晒，但rock哥講野係唔易入耳個類嚟，我諗緊點節錄會好。

但都係個句，我想中立咁做件事，所以先開post搵正反雙方嘅人啫，我嘅立場同我女朋友嘅立場的確係可以唔同，我真心想搵個"最好"嘅方法處理咗佢。

原來你搵埋link, 多謝你呀。

但我之前有睇過了，上面有應你詳細啲嘅，麻煩晒你啦

咁同踩場冇分別，佢地好似會分開你地去上

你信果啲醫生寫既野已經證明你都唔多醒

嗯...或者係咁，但如果巴打係第一身嘅經歷呢句野就會好powerful，但相對我未搵到第一身嘅人同我講呢樣野係點發生，只能夠睇資料講會有。

唔洗唔該 最好就唔去呢啲地方啦

探索四十係on9架 個時差d比人叫左去上。好彩刹停左。
個時仲話要短時間上夠四十個鐘。要打亂曬自己d時間。
要自己所有嘢就曬個堂
探索完四十個鐘，仲有探索八十，探索百二

自信心係要自己探索同培養。唔係去上幾堂比人講兩句就有

就係太多過來人比人呃完醒

中出即飛

你女友真係傻西瓜
你估佢D所謂朋友真係幫佢改變人生咩
呢D課程其中一個step就係要佢地搵身邊既"朋友"一齊參加
搵唔到就會比人話廢, 係入面比人踩到地底泥
咁佢地先可以長做長有, 不廢吹灰之力又有水魚落嗒

幾年前有上過呢間中心嘅課程，其實唔係想像中咁恐怖，又話比人洗腦，又抽水。女朋友想報，不如鼓勵下佢，如果佢上完都覺得感覺好好，你咪再一齊去上囉

利申: 之前同我媽關係好差，自從我媽上完，感覺佢變咗好多，之後再比佢迫咗我去上。同佢嘅關係真係好咗好多

上到去我諗有100人到啦 但大概一半係做枚
中間有個環節叫你同唔同人介紹自己 記住大家d名咁 你會見到好多人一黎已經好熱情好hyper 好主動握手介紹 同埋個講座中途要答問題都好湧躍 佢地會坐係新黎嘅人隔離 兩個人包住你 講座未開始已經同你傾下計了解下你

最後叫你入會個環節就會叫你join 而且同場其他新黎嘅人join左佢地會開咪好興奮咁講 "恭喜xxxx又多一個人參加左喇!!" 好似唔join就會蝕底咁

大概記得嘅就係咁上下 希望你上去前打定底你未必同到女朋友坐 同埋我都覺得如果你女朋友自己想join係無得點阻 因為到而家我屋企人都會繼續join呢個野 會翻去帶小組會 呢個探索四十只係入口 你buy呢樣野自己會join埋後續嘅course 而佢地後續嘅野因為大家同組/同course d人一齊做過佢course入面d野大家都深connection就無咁易走翻出黎 屋企好多呢個course d紀念野 又外套 相架 軍褸 ocamp d🐢背紙極大張版 等等

同埋佢後續d course似乎係會搞到好晏翻呢樣煩到仆街

我老豆參加過
而家妻離子散

扮哂野單獨約食飯，之後係咁問你人生有咩目標呀咁
我地剪哂報話呢啲course有咩唔好比佢睇，都冇用

打手

蠢係會遺傳 為下仔女著想啦

或者咁講啦，做research需要嘅係側寫嘅事實，用唔同身份/角度去帶出個值得參考嘅意見。

正如我希望有更多持"去係好"嘅意見嘅人嚟講低佢第一身嘅想法一樣，其他持相反意見嘅人可能會覺得我on9，但件事得一言堂就唔係意見，係圍爐。

當然可能巴打知更多其他內情而咁講，如果係嘅你介唔介意分享多啲，我需要多啲有用嘅element。

哩個課程23堂
哈佛正規課程
免費

最後件事點發展都好，我好講番出嚟，俾番個交待咁多位熱心幫助嘅巴絲打，呢句係多謝所有持正反意見嘅人。

我嗰時係去教會，D組長"強烈建議"你立即打電話邀請三個朋友一齊黎玩，導師會逐個行埋黎問你邀請左未，無論措詞、朋友、組長、導師一路畀緊壓力你，抗壓力唔夠就好容易攞左電話出黎邀請朋友。其實我覺得有廢時煩/唔想拒絕朋友嘅心態都好容易中呢D伏。

大餛呀，你唔好侮辱左research 呢個字啦
唔係求其google 都叫research

分手

到時十個大隻仔同樓主女朋友去長洲過夜玩試膽大會

去嘅話準備戴帽啦
一聽就覺得唔方係好野
你女友係冇信心，冇野可以依靠先會去呢啲

我都好同意要自己培養，因為自身嘅野先係長遠而堅實。

佢朋友嘅說法係個教學會幫到你發現個問題同搵到令你堅實嘅方法，最後變得堅實嘅都係因為你自己。

呢種說法係空範但挑戰唔到嘅，所以我更偏向表達其他方面嘅事實係點，即係經歷

有d講師會食d靚女學員，唔知你條女咩樣，小心d啦！

叫佢比你探索下先

所以我好想好想好想好想搵個啲人出嚟分享經歷，咁先係最有價值嘅說法，因為每個人都感受唔同，所以我需要足夠多嘅呢啲人。

我覺得果位巴打都唔算激動
因為你女朋友真係好蠢

我覺得去唔係問題。 但要知自己做緊咩 同 知道why 要去。
人人都需要了解自己潛力，同埋保持開放既心境。如果唔係就好容易miss 左生命入面轉捩既機會。
好多書都有講相關既事，不一定要上堂。
作為男朋友應該同另一半有相似目標，一齊去進步。 如果唔係不如分手

呀哈哈...如果我係咁嘅人我一早做咗啦，唔會開post同秒覆

我有講過呀，但如果有第一身嘅人講番呢個情況就好啦

你話如果佢好有主見就唔怕去下
但你條女又無自信, 我夠膽寫包單佢一定俾人sale 到上埋高階濕鳩課程
佢地d 高階課程先係重點，又貴又濕鳩

太好啦,又有多一位持正面意見嘅巴打。

我想問下detail 啲，你介唔介意幫忙答下？

例如係會叫你去搵更多嘅人/踩低自信心/長期有人係group 互相mon 住等嘅情況，實際上係點？

你女友想去聽呢d course 應該都係想改變下自己同生活，
你不如suggest 下d 共同目標，set target, 同佢一齊努力。
其實有時course 係有必要上，但我所指可能係創業班，行銷，一d 技術性既幫助你進步既course 。
如果係講心態上進步都有多書去教，出面d 人生教練其實都係跟書講，唔需要俾錢佢地賺

其實樓主你同你女友咩背景？
我諗唔到一個有少少腦既人會信呢啲

我叻既意思唔係話咩搵唔搵到錢 考試果啲，而係最基本既邏輯思考
同傳銷一樣，你係好既洗搵人做枚？洗搵人去hardsell?你搵到佢背後個利益走向，你就知呢啲野係好定唔好。
仲有你求其搵下連登就知以前有巴打上過去，係利用心理、群眾壓力呢啲令你慢慢上腦，仲要叫你去搵friend? 除左弱智我諗唔到點解睇到呢一個element 仲會有少少信係好野。好野係唔需要咁樣ok?

再退一萬步來講，我當佢乜野心理技巧都唔用，淨係鼓勵下你乜乜柒柒，去顧及團體感受（記得以前有個fd參加過講返），屌你老母一個人性自由既時代，你仲教人好似共產主義咁為人好，如果信到十足十，呢啲人就係以後俾人冼到攤攤腰果啲

屌，唔打啦，都知你同你女友都聽唔入耳
快啲鼓勵佢參加，除左仆街，冇野可以改變到佢既諗法架啦

好易俾人昆上床...

一句就封殺所有可能性？ 出街有機會俾車車死添，咁你出唔出街

真心覺得巴打你嘅留言一次比一次有價值。

我想問你屋企人都係join 咗個探索四十？

其實呢d堂分3個階段左右，開頭係基礎，之後係進階，最後係實踐(姐係等於不斷游說身邊其他人加入，但自己無任何金錢上嘅回報)
之前我負面情緒高峰時就被個同事通頂說服我去參加屌依家都覺得自己on9
開頭洗左$7000 連續2個禮拜full day咁上，每晚12點先放學
之後就會不斷氹你讀埋個進階(萬幾)
好彩當時我死都唔上埋，因為發覺其實上完基礎後你的確覺得真正自己翻曬黎，又識到人，但其實只維持半個月左右又打回原形，你需要不斷上先keep到真正心態

利申:過來人 建議有無需要都唔好上

樓主，建議你睇埋ROCK哥有兩集同TVB合作上美容中心踩場，都有類似CASE可以參考。

佢個fd 似乎有啲嘢

哇...我好想絲打你分享多啲detail，但如果會令你太唔開心就當我冇問過。

但都多謝你留呢言，人人嘅情況唔同，多謝你。

你expect 第一身既人講咩？
洗左腦既洗就會讚，冇洗腦既話就會彈
你想知係做啲咩，又話做左research，新舊兩登都大把人試過，都係果啲團體做下啲活動令你感動到喊果啲，講啲好正面既野。
呢啲你就咁睇又反駁唔到好定唔好既

好定唔好係睇個框架，你洗完腦之後個圈子得返果班人，咪覺得自己好+出面啲人衰，但人地係出面睇你就覺得你係洗腦

其實大部份人既目標都係搵多d 錢，點解唔直接d 去搵錢，反而花錢報d 咁既course 。
真係諗唔明

唉，我好怕會變咗咁，我自私地唔想佢去做呢件事係擔心要冒呢個會令我地愈行愈遠嘅險

上過, 無咩特別...

只係覺得大部份時間好悶

上堂既人80%係sale/保險佬 , 20%俾人介紹黎上

洗腦又唔會 除非本身自己真係勁蠢好易受人影響果類人

唔洗驚，一定比人夾。

拎幾皮野做個facial無咁嬲

可能係亦可能唔係，冇得批判嘅時候就中立去睇件事啦，如果唔係做唔到去令人信服

你睇條女未上就已經咁堅持要去上就知佢係後者

多謝你嘅擔心呀 但...如果有更多有用嘅資訊就好啦

樓主，不如我帶你地返教會免費體驗下D大同小異嘅洗腦手法先
反正都係洗腦+搵人生目標，搵個平D玩下先

我都好怕佢會上埋二/三。

巴打你過來人身份可唔可以分享詳細啲嘅真實經歷，我會原汁咁分享俾我女友睇。會對我地有好大幫助

你睇睇佢打字既pattern 啦好心

幾年前屌過肥妹，我覺得屌肥妹冇大家想像中咁難啃，又話多肉又臭咁。你係想試既，不如真係去試下，冇壞既。

利申之後試過，成個人舒服到好似識飛咁

我有呀，但我同佢唔算好耐，所以要時間build up，但個課程係呢個時間點出現我係難啲用呢個方式制衡到。

係咪個d 探索又尖銳個d on9 野

明白。的確係相類似嘅，但我女友係因為自信心不足，所以正正有想經由呢個課程補足呢一部分嘅想法。對佢嚟講誘因好大，覺得有冒險試下第一個stage 嘅價值

佢分3個課程

我上完第一期就無上

完果時佢會炮轟式叫你R人/即場野電話叫fd黎先俾你畢業(厚面皮既堅持唔R都得既)

第2期再intense D...同埋學期完左一定要100% R到人番黎報先叫完成到 , 所以有D人借住錢叫人黎上都有

通常第二期就現哂形架啦 正常人睇到係傳銷就反面會走

有D真心上左腦/玩傳銷就會繼續落去

如果我話我唔係剩係google search 呢

咩事都有可能發生嘅，但我針對嘅只係件事到底第一身嘅經驗同感受

咁就大檸樂

呢啲就不在此post 討論範圍啦

自信係生活建立
你覺得呢啲野會有咩經驗同感受

唔係好多新聞講呢d野點害人咩

所以絲打係覺得應該要相信自己可以隨時判斷到當下個情況係適合與否而去上咗個堂先？

咁樣的確可以係一個答案嚟。

又問下絲打本身有冇啲更直接嘅經歷可以分享？

樓主，我真心想幫你手，反正你女朋友自信心咁低，你用返人生課程同樣手法就OK，不外乎都係踩到你有幾廢得幾廢，再BUILD UP返你自信，呢D野一個人都做到，但首先你要對自己有100%信心，令人覺得你有說受服力。

我有少少怕，雖然佢自信心係弱啲，但主見又出奇地有嘅。

我只能講係我想令件事冒嘅險變得最細

搵rock哥條屌7人生課程嘅片比佢睇

呢個位又會話因為個課程係體驗教學，所以書係學唔到架。

但長遠set target 我都會試下嘅，希望可以令佢有充實啲嘅感覺

有個friend有去,成個人吾同曬,價值觀變左,好彩同另一個朋友拉返佢返泥,雖然佢無再去,只係可惜友誼不再

樓主你無做錯，一啲都唔自私。

過來人，其實好難講好壞

大部分人反對對方上堂都唔明白對方想要咩
其實佢地認為自己值得更好 只係俾一d野阻住

要阻止佢去上既話係要聽下佢地真正想要咩

背後想要既野（例如夢想 自信等等）先係推動佢地去既原因

但我個人認為 其實呢d course內容無咩問題
係講緊道理但會用d emotional既方法
變相會令某d人over左咁去做

但有自己思想既其實係無問題

但我對呢間center既做法好有保留 好夾

但其實萬一佢有咩問題 你搵一個上過既人
用入面d語言去同佢傾 好多都正常返既

Rock哥有講過

妖 好撚麻煩
又要怕呢樣怕果樣 你條女擺明動左心想去
你一係就同佢一齊上堂
你一係就同佢分手
諗咁多做乜鳩?

佢想去就已經證明左佢無能力停低

無自信俾人氹多兩氹就落搭啦
最安全係唔好去
第二安全就你同佢一齊去，但約法三章唔可以上進階

多謝你講咁多俾我，雖然明顯我令你覺得失望啦，但事實係你吧留言係我想䁛到嘅野嚟，而且我相信會幫到我。

第二段同第三段我都有同佢親口講過，件事嘅來回有太多我好難精簡又準確咁表達晒。有時我都會諗，可能真係我太蠢冇辨法令佢一鎚定音咁做好決定，但點都好...我只能做我做到嘅事，如果有更好嘅方法我做得到，我都會去試。

對罵冇意義嘅...只係雙方意見唔同同有機會有偏見係無可避免，適合地放低睇啦，麻煩晒

我諗起我有個護士fd上完變左中間種
姐係信到十足, 但因為個人太蠢, 連說服其他人既方法都冇
佢用邪教教佢既方法, 係勁生硬
結果我覺得而家個邪教係唔想理佢, 成日見佢同個leader單機whatsapp

識對情侶 一齊去上人生課程 上左一排條女都比導師上埋 條仔仲好感激

好多謝你講你第一身嘅經歷，可唔可以再講多啲入面令你深刻嘅野？正反都得架，我會直接俾佢睇

依...呢個我冇睇，我去搵下先，多謝你。

意思係？

屌9佢個fd 叫佢咪搞你女朋友喇

其實睇完全唔係好明樓主做乜 成日度度持平、理智、收集正反意見
你個目的到底係咩?

1. 幫女友收集反正意見，做一個研究該課程是否值得一去?
2. 你知道/感覺該課程為不良課程，意圖以證據去說服女友放棄

(1)定(2) 先? (1) 既話唔洗理我呢個POST 啦，繼續啦
係(2) 既話呢

你依加做緊既係「意圖以持平、理智既理據，去分析以說服女友放棄」
但你要知道一樣野，人唔係電腦，人係會不理智，所以唔係話事實勝於雄辯揾到證據就得

你自己都話，你女友已經被d 仆街朋友不停洗腦呀、情緒勒索呀咁影響，由佢心入邊「覺得可以試下，想試下改變自己」果一刻已經踩左半隻腳落去，由呢一刻開始你女友腦內既運作已經唔同左，佢個情感會遠遠壓制理智、會被綁架左，呢個時候你想用你既「理智、證據」去解決你女友既「不理智、情感綁架問題」係一定唔會work既

你幾時見過被傳銷洗腦既人係能夠被說服? 「哦，聽完你咁講，睇完你d 資料原來佢地係呃我架，咁我都係唔join 會藉做伯爵啦」 無呀! 全部都係被人榨乾榨淨無利用價值，又或者時間耐左接觸返「外邊世界」，先會慢慢解除洗腦，然後發現自己柒左

你條女依加咁既情況，你俾晒正反資料俾條女睇，條女只會睇到正面果part 「嗱，你睇下，哈佛都有呢d 課程架，真係對人有幫助」「人地其他公司呃人啫，呢間我朋友上過，真係幫到人架，睇下佢地有自信左幾多」，反方意見佢係唔會睇入眼架。

聽你所講你女友比較無主見，好多時都依賴你，既然佢依加想建立自信，俾人建立俾人take advantage 不如你自己睇下TED 睇下書之後幫佢建立啦
例如請個大假，叫佢歐洲又好邊度都好(順便可以避開d 仆街朋友)，旅行返2-3星期，叫佢PLAN 行程，旅行果陣又劃返D task 俾佢做，俾佢自己面對下困境，佢做完讚下佢，咁重好啦

我expact 佢地會有各自嘅經歷講番，印證幾多野係道聽途說，同埋由正變反嘅人/反變正嘅人嘅睇法。其實上面都有幾位值得寫番出嚟嘅巴絲留言，只能等待更多留言之後整合先仲嚟結果

agger

因為搵錢嘅過程都有成功同失敗，人生唔係打機，有分數唔代表滿足，唔滿足時自然會想搵方法做多啲or好啲，只係咩情況遇咩事而出現不同結果啫

嗯...睇嚟又多一位過來人，介唔介意詳細講多啲？

屌你老味覆樓主覆撚到灰，大難臨頭仲要繼續中立。

因為其中一個環節係要你幻想屋企人死左

好多人喊苦喊忽

呢D最撚慘，比人洗完都埋唔到堆。

由宜家開始你要積極參與個課程
去到上課程就盡力溝女攬女

如果你女友見到咁都冇問題
即係唔care你/課程比你更重要
可以騎牛搵馬等分手

如果你女友覺得有問題既
自自然然就會走
達成你既目標

某程度上係架，所以我講過幾皮野我同佢去旅行見識世界得著可能仲多。

你自己早過佢入會 之後癲撚過佢 嚇到條女都怕左你

咪撚on9 喇 有啲導師係踩到你一文不值 不斷洗腦令你覺得自己乜都唔到 再以救世主身份咁打救你
利申：上過兩日果啲副產品 上左一日就覺得on9到頂唔順（唔洗錢一開始叫我湊人數咁 之前啲朋友又講到好好玩 dnlm） 好似係一班冇學歷冇知識係度冇料扮四條咁洗你腦 條友分分鐘連自己點解咁做都唔知 一係就成副嬲打既咀臉望你 你一有不滿 佢就會用成班人既力量去杯你 標籤你 上得呢啲好多都係sales 冇學識冇判斷性思維 同埋係上full day 唔洗番學番工咩
講真搞呢啲課程既人根本要死全家！上完既人要盡早斷絕關係！因為佢地要入球 實lur到你去 cls

但冇咗朋輩嘅效應即時差咗一截...但都未嘗唔係一個好方法

老豆個陣上完比人洗晒腦，攞晒啲錢去上堂，最後仲借埋入面啲人既錢都要上，上完個人繼續on99咁，仲on9多幾錢重，又搞到有情緒病

呢啲課程係會撩起晒你以前唔開心既經歷，個人本身唔夠堅強好易承受唔住，就會更覺得自己需要繼續上堂，越踩越深

放心，我睇到，只係我係使喚host我係冇必要去係host 個時批判嘅，睇個個人自然會有佢嘅想法。

係

正正經經搵個輔導員仲好啦 輔導員都可以幫佢等佢多啲self understanding 利申輔導心理學撚 極討厭垃圾人生教練

屌你收皮啦 濕撚鳩洗腦
我有個朋友就係上撚完 日日諗住發達又唔撚番工
不務正業 唔敢面對現實
以為識課程d有錢 有地位既人 佢地就會帶起你？
唔好撚傻啦 因為d有錢人做得仆街野扮面對唔到自己
佢地先想去搵心靈補足 咁岩個課程又想大家有個網絡互相幫忙 屌你老母 依個撚屌課程有好一早比人推撚左啦 洗撚成日比人踢爆累幕咩 講真啦樓主 你比d條女上 九成比班on9組員食撚埋 佢地好撚多聚會洗腦架

多謝你留言，你當時上嘅係咩課程？

如果咁睇佢朋友似係想畢業個二期，咁諗都有啲位令我諗通

我做你地朋友
我係教會留過幾年，包保你同你女朋友比我單人已經洗到腦，帶埋你返教會就有一大班朋友一齊洗。

上面都答咗另一位巴打，其實係正反面嘅改變/親身影響同經歷過咩等等

人生探索課程
佢地會好用心咁帶出你心入面好想做既野，包括事業同愛情，佢地帶個好正面既信息俾你係
你有咩想改變 > 有咩方法可以改變 > 既然心目中都有方向 > 點解唔依家開始。。。。。

然後大概內容

如果你女朋友心目中，你唔係佢心目中完美果位，佢上完堂佢一定會同你手分，因為佢依家就要出發去搵完美果位，係即刻去

當然有咩想改變，你女朋友自己先知，佢上完堂喇，起現實中又試過work 喇

最後既然呢樣野咁好，當然係要話俾人聽
叫人黎上堂啦😂

其實因為冇直接犯咩事，所以冇新聞係指明邊間做咗咩犯法野嘅報導

我早兩年都救過個朋友 我搵左好多證明係騙局既片比佢睇
你試下係Youtube搵下啲片

樓主，聽你語氣，係唔係做社工/讀過輔導？

多謝你，如果我同佢平時相處嘅話我好有信心做得到呢樣野，只係依家同時間有其他人不斷影響佢，就變得好難咁解。

好想聽多啲，可唔可以講詳細啲？

樓主快啲google "洗腦班"啦

點都好，盡力啦，多謝你

YouTube google 洗腦課程 層壓推銷

比撚曬錢無得退 咪拉埋你女友入會蝕少啲
朋友咼

你自己都捉唔緊個信念，點幫你女朋友

個FD係仆街
條女係蠢
約個FD出黎大大聲屌柒佢呃人再拍片放上網攪掂

呢D FD要唔要都擺撚就
仲俾佢痴係你條女身邊
你一日阻佢搵食 佢就日日俾說話你條女聽
趁自己仲有少少牙力果陣先斬後奏攪到件事有咁大得咁大
唔好俾D騙子少少少少咁入侵

多謝你，你呢類嘅說法我覺得係最好嘅...

我會將你講嘅野直接俾佢睇番，最後佢選擇去與否我都會好好去了解佢

屌你老母啦打手 賺埋啲蠢人錢 我屌你老母
想開心睇你老母同其他人扑野就得

係好煩呀但一言難盡呀，上堂可能真係會上嘅。手就唔會話分就分架啦，食生菜咩。

但其實有一點係出面冇乜詳細嘅正反討論，如果做到嘅，我相信長遠好有用

認真，我都過來人，一定唔可以上，兩個去咪兩個死，我試過去到果啲課程門口，見到有人失控衝出黎大叫「比我走呀」，然後4個人捉住佢夾返入去。佢地最叻就係同你玩關係，每人會有個組長，比d 簡單任務你，到最後咩分要求都做得出，似十足果啲咩藍鯨做法，係唔洗你死咁解。佢地最叻用關係，同果個朋友講唔好再sell 女朋友，如果唔係搵記者，報警。如果仲係纏住，block 左個所謂朋友佢啦，如果條女仲係要報，佢個腦裝屎，飛左佢。

幾似我諗緊嘅野，所以呢個post/我搵嘅其他朋友嘅說法 and 一啲其他嘅野就會係支持我實行呢啲野嘅原因啫

皇牌sell屎，仲拿到咁多正皮，請受我一拜

呢件事其實無討論空間，非黑即白，反正上堂果陣都會有人離間佢同身邊人關係，包括埋你，即係佢去上堂基本上係六親不認。佢去就飛啦

好想知詳細啲，有冇可能再講多啲？你講嘅野係可以幫到我點做呢件事

認真答樓主，一定唔好比女朋友去因爲我就去過類似既課程

你女朋友個fd可能都係其中一個學員，而sell人應該就係佢第二階段要做既任務

我個時上既情況就係：課程有3個階段，我就上左第一階段（3日），入面係一種高壓政策，而所謂導師其實只係參加第一階段既人，一做錯就會俾人鬧，透過不斷咁鬧，好似突破左你心理防線，令你唔敢反抗，聽晒佢話，之後你就開始俾佢洗腦，其中一個活動係要你合埋眼，聽住音樂，然後佢講煽情既說話，令你反思自己，之後要你大叫，做一d你唔會做既野，令你好似突破自己，成個人好興奮好有歸屬感。 至於冇受影響既人就會俾人踢走。完左之後不斷打電話俾你要你參加第二階段，到你上左第二階段，其中一個任務就係叫你sell朋友上第一階段。

第二階段只會更激，要你做你平常唔會做既野，好似上面既圖，著到咁去活動。

效果：其實成個課程冇咩用，得頭一星期你會有動力，好有衝勁，但最怕你女朋友俾人洗腦又繼續參加。

本身呃一個
變左呃兩個
個男既仲以為自己好撚醒
一切盡在掌握
通常奶得最甘係呢D

幾有趣嘅見聞...

咁誇？有冇多一啲嘅經歷講番出嚟？

上完初階可能條女話要改變自己/你自己都比人洗埋腦，班撚樣好古惑架，次次一個sell 唔到就兩個上，兩個唔得就搵你同期既人大包圍

冇咁易呀...同人係受軟唔受硬

你條女咁撚鍾意聽人講
係唔鍾意聽你講

其實俾人哄兩哄就半推半就出事

我屋企人好耐之前有讀過，但已經差唔多成10年前嘅事，佢地讀完之後係有好左，會知道自己的缺點和面對，對屋企好左好多。
不過聽聞個課程近呢幾年變左質🤷‍♀️所以佢地由一開始鼓勵我讀，到依家叫我唔好報，驚變左洗腦

即係傳銷集團俾人追數嗰種
要周圍r

會唔會有一堂係叫佢 睇住自己條女俾人搞

多謝你講嘅野。你講嘅野我係每一個都同意，而且係我做緊嘅目的（連去旅行個個位都已經進行緊，睇到我笑咗因為好似知我係個咁）。但1/2唔係唯二嘅結果啫，我會俾佢睇個post所以有啲目的我唔想係到寫，怕影響其他人留言。

但都講多次多謝你

你都戇鳩
而家唔係要佢受
你唔攪到件事大大鑊屌到隻傻閪化
仲係到同D痴撚線既講道理
最後輸果個係你咋

過來人
好朋友條女話做倫敦金
叫佢唔好做又話人好唔俾機會佢 唔信佢
唔試下點知真係呃人
我用盡極難聽既說話屌佢一鑊
最後佢返左一個月就冇做 話唔想呃人

但係到而家我都FEEL到佢唔係幾LIKEY我搵個FD
救返一個人自己知就得

D學歷低既女人係特別蠢
唔奶過野唔知衰
你企硬 立場係唔俾佢去既話你仲有得贏
你讓步俾佢去又約法三章又同佢一齊去
你就一定輸

你都灰，你覺得我心入面是咪已經灰到變墨汁？

我好同意呢點
樓主女友已經有左個心去上
你阻都阻唔到幾多
1. 你已經勸說過 > 你話唔成功
2. 而家你可以做既只有3件事
2-1. 陪佢上 就算思想會被課程影響 起碼都兩個一齊變
2-2. 分手 係 拍拖拍耐左唔捨得係有 呢D課程一去不復反 有D野係唔同左就唔同左 全世界都知呢D課程9成9都係憨鳩既時候 你女友都唔尊重你為佢著想既決定 仲留佢係身邊做乜?
2-3. 約/打電話 屌鳩佢D洗腦朋友 呢件事我最唔SUPPORT 因為可能屌完 佢D FD搵你女友告狀 惡化情況

嗒嗒你不如同大家講下除左呢3件事仲有乜你覺做完對呢件事有幫助
我覺得就冇

點解日本人要係印度找到自我？

哇，可唔可以講多啲？又或者搵唔搵到佢嚟講幾句？

笑咗。但又好make sense...

屌你好撚簡單解決姐，
以其人之道 還治其人之身，
搵一個生面口既fd扮人生探索課程既導師，
然後夾定你條女出現既時間，叫你個fd上前sale佢。
你條女依家咁迷呢樣野，9成9會聽，
聽到咁上下就搵間房仔呃你條女上去，然後你個fd就露出本性，開始叫你條女俾定一大舊錢，目的係要令你女朋友知道佢地係想呃錢。
嚇到你女朋友咁上下啦，就留返d空檔位俾佢向你求救。
最後，男主角出場（即係你），最古老方式英雄救美。
一方面佢對呢類型既野已經有陰影，另一方面你又可以讚下佢醒目夠冷靜同鎮定先無被人呃錢，從而建立自信。

由頭睇到落尾發現 樓主話正反意見都聽
但佢只會回
1. 話有過來人經歷既人，之後THX 多謝你既share
2. reply 有正能量，話樓主做得啱既人
bam 佢個idea 或者真心諗住幫佢既係唔會re 既

結論: 樓主一係假膠，一係就同佢女友一樣咁stubborn，一係就佢真係讀緊社工/輔導/心理，真係想做research統計下有幾多人中過招 ，但係正正經經出post 連登仔唔會理，所以作個故仔出來叫大家share 經歷

等我重打左咁大段野答佢，下次唔做好心

使唔使錢？ 我都想上去見識下啲人點解會撞邪咁
有冇巴打一齊

屌你老母問問問
人地搵個人做戲呃鳩你條女
你就要搵個人親身經歷話係唔好既做對沖?

有日佢又搵個人扮億萬富翁
你又搵其他料去同佢解釋咩?

直接屌柒佢蠢
日日同佢講
「咁撚蠢唔好同我講野」
「你諗通先 你係唔聽我講既 同我講野冇意思」

唔撚係笑
你而家係劣勢 拖落去你條女只會覺得你阻佢發達 加上身邊d八婆講多幾句
未上堂都已經散得
你有信心自己唔會俾人洗腦既 就自己去上堂先 之後用個課程既名義做d痴線野 令到佢都覺得個課程有問題

唔好妄想上黎問巴打拎左d實證之後可以說服佢 佢已經俾佢個frd洗左一半腦 你同佢幾乎係處於對立面 佢唔會聽你講野的

所以話如果佢跟埋上去
佢一定係奶得仲甘過條女

條女就蠢
佢就懶醒

唔係，但我工作會做workshop/會做啲分析類嘅野

我比多個 個人經驗你
雖然唔係我自己參加
係我有D朋友參加
唔知去到第幾階段
好耐冇見突然話約我食飯吹水
點知一出到黎多個導師跟住
我個FD就話想幫我同我傾計了解心事
鳩UP一大輪癈話 以為自己好了解我咁
我一見到呢D情況就知佢中毒太深
肯定係導師比佢既任務要感化朋友
佢講乜我都冇理佢 反佢話
佢最尾喊哂口自己講到我做乜咁黑心唔幫下佢
全程拖左成個半鐘 佢旁邊個導師除左見面果時做個介紹之外
一句野都冇講過

結局係 我呢個FD最後損失哂佢原本未上堂前9成既朋友圈子
好在最後自己醒覺先變返正常人

痴線
呢啲course真心係洗腦架
你諗下佢個朋友做咩咁落力sell呀
怕唔係有佣分咩
呢啲course好癲真係
你條女咁蠢走去上 你唔落力啲拉住佢
你就即管睇下佢會變成點啦

係阿exactly 唔止四十 後面個d應該join晒不過我已經唔清楚

上咗熱門我覆唔切咁多位，俾少少時間我一個個覆，好多謝熱心持正反面意見嘅巴絲。 個post 唔好嘈交就得架啦。

比你去完旅行又點姐?
佢D FD都係會SELL你女朋友
你女朋友可能覺得自己PLAN到好叻
佢始終都係會去

想問下點解會覺得真正嘅自己翻黎 可唔可以講多d

導師：你要成功 就要走出come fuck zone
你冇試過係地鐵扑野 無試過唔同男人 邊係人生
黎 同我一齊走出come fuck zone
大聲叫 come fuck me come fuck me

多謝你問咗我想問嘅

探究人體神秘領域

以前返part time 俾同事昆左去聽
先唔講咩洗唔洗腦
而係佢教埋啲嘢真係好垃圾
如果真係想自我提升 都唔會揀呢個課程囉

啊樓主 如果你係真心膠就咪比你女友去
呢位巴打已經洗緊你腦 暗示成功人士一定識呢啲方法
上人生課程->學到做上司 老闆先決條件

你自己仲on99同呢個巴打吹水 上到去唔好話救你女友 你兩個一定比人洗埋腦都未撚知

39747032 你呢種人衰撚過黑衣兜拎飯食 我屌你老母臭系

fb 有個fd 望住佢上到第二階段

問佢有咩野學到 佢話 你上完就會明白

ABC法則

不過樓主你都係假膠多

參加D人，其實多數都係工作需要，例如有D保險公司會叫自己的員工參加，你知班友人工都幾高啦，我個friend當時得18碎，去完個人變功利左，喺果度識左D’成功’人士，btw佢宜家工又吾返書又吾讀，以為自已炒股可以養自已，而且宜家都蝕緊錢，我問佢入面有咩活動，佢都吾願意答我，可能過得吾太開心(佢其實比較孤僻，吾識同人social)，另外個探索四十，好鐘意用群體壓力，成班人不停批評打擊你，吾合群就會話你，後泥佢重參加咩第二第三階段，要拉人入會，如果吾係會比果度D人屌，佢重差D叫埋佢啊媽去，佢因為交吾到人，所以成日比人罵

佢宜家雖然無再去半年，但係價值觀已經比人改變左，而且重要有左抑鬱

用課程既錢去個長旅行 你探索到既野會更多

點解連所謂人生課程都可以有人吹奏到有幫助又冇事咁

聽講呢類課程，最後功課就係要搵人入魔，睇黎你女友就係被搵嗰個！
同埋，佢去得預左分手都得，除非你同佢一齊癲，因為洗腦後意見會嚴重分歧，慢慢就會覺得你廢、唔上進、浪費時間等等！
我有朋友就係咁，慢慢疏遠左，甚至識左十幾年既閏蜜都無搵

有朋友上過一個課程，同我講過啲內容，我聽過介紹會
精神傳銷，盡量咪去

樓主，如果假膠呢就屌你老母
如果真心問呢，你要睇下你女朋友本身聽唔聽你話
LGAT基本上一定有洗腦同催眠的手法去所謂增加自信或者開潛能
實際上，根本就無必要上呢種課程，因為入面講既野，你唔駛錢上網已經可以知道
但因為俾錢，再加有一堆人一齊上堂踐先會令人有一種學到野既錯覺
基本上我覺得係一種cognitive dissonance，去合理化自己的付出
但同時，如果你女朋友耳仔軟，無主見，又錯覺自己有成長，自信左，唔同左，咁佢就會出唔番來，如果佢聽你話，你仲可以有事抽佢出來，佢唔聽你話，你預備飛佢啦，否則佢連你都拖埋去上堂
我唔知你女朋友點解信心會咁低，但你男朋友可以做到既野絕對比一個呃錢既LGAT更多，亦更好
BTW，心理學上，LGAT既成效係因人而異，但帶來既效果必需要持續性刺激才可以維持，否則好快會還原，而且，成果多數都係持續催眠洗腦造成，如果你接受到既話，都算係一種成功

其實我上過

我上過好易被洗腦

其實呢啲堂我上過

呢啲人生課程咪又係 nlp
自己睇書好過啦
心靈勵志 誠品大把

可以嘅話我想同你慢慢交談，因為三言兩言實在好難表達。
先講好，後講唔好。
每一個想讀呢個課程嘅人都有佢生命中想改變或想得到嘅野，包括你女朋友，呢點你要清楚，就算佢唔讀，佢內心嘅憂患都依然存在，你作為男朋友要去了解佢。
當初我因爲覺得自己好懶散，想自己變得上進啲，所以想好似食仙丹咁希望上完會變得有所不同。而家回想返根本唔會有上完課程就會變得上進呢回事，就算有都係短暫嘅積極。（以上係我嘅分享，每個人都唔同，有啲人上完後事業有更大成就。）返而呢個課程主要想傳遞嘅言息係相信同愛嘅力量。有好多人因為一啲過去而對人心失去信心，而課程就係想人去看清呢點，找回初心。沒經驗風波，溫室長大嘅我未必有刻骨銘心嘅感受，但亦助我去迎接未來嘅風浪，堅守初心，三年過後，此刻我係咁諗。
洗腦，傳教，都可以黎形容呢班上完課後冇耐嘅人。不過呢個詞比較面。換句話說，只不過係心急地宣揚一啲自己明、自己相信，而人地唔明白嘅野，但又好想人地信佢明佢。冇計，因為初初上完嘅人真係好想同其他人分享。
至於唔好？只有一件事，就係迫人叫身邊嘅人上課程。
用迫呢個字有點不負責任，因為佢唔會困住你攞支槍指住你。但課程期間會創造同學之間嘅羈絆，建立團隊。而搵人上課呢個舉動源於兩種元素，對親人、友人嘅關愛；對團隊嘅榮譽與存亡。前者其實是好的，而且就失敗亦唔緊要。但後者就是迫了。團隊Meet唔到target就要一齊quit。呢到根本係利用團隊之間嘅羈絆來要外界嘅人當祭品。
講到呢到你又唔洗驚，因為你女朋友要參加嘅第一個課程係唔需要”迫”人上課程。但之後嘅事你要小心，因為有太多嘅人會想你地讀上去。雖然keep住讀落去所領悟嘅野會更多，但同時開始發現會有代價：金錢、關係（你可能會破壞某同某啲人嘅關係，亦會改善同某啲人嘅關係，睇自己造化）

我講野1999，請見諒

唔想聽樓主講耶穌了

我都想上，點解無人叫我上
去探索其他人點解要俾錢去上人生探索課程都好

其實佢地呢啲位真係做得好勁，可以令到人咁代入

咁做最後我都係會散

當年你上堂時個情況係點？都係好似你講咁會不斷踩人？

前段我又唔太怕，係後段我比較怕，因為佢真係有啲唔開心嘅陰影

呢個位我都好想八掛下，係你地嘅界別你地普遍有冇一個想法係點睇呢啲人生教練？

多謝你嘅擔心。但用呢個方法我講唔出口話佢去就會俾人食咗咁...

教會真係可一不可再

呢啲我有睇過呀，只係太多唔知結果係點啫

多謝你，我都搵咗一啲，有啲巴打都俾咗啲新嘅我未睇過，我會好好睇完佢再等佢睇一次

搵過啦，可以參考嘅都有整理好，但都多謝你

個幾個朋友都深信係幫到自己嘅人嚟

信念我捉得緊架...但物極必反，我只係搵緊一個相機好嘅方法啫

未就係一個清醒既人比班痴線佬圍咁囉
緊住話我係海星 標籤我係異相咁 on99
同埋我果個係用武術黎包裝叫一代宗師咁既撚屌課程
打幾塊木板就叫突破自己 上緊堂個導師好似上左身咁 落堂又變番正常人咁 仲唔係呃錢係咩

如果係咁事實上要冒嘅風險係非常多呀...太多不可控嘅情況

又唔好咁... 如果咁講可以幫到件事我講足三日三夜人生攻擊又點話。可惜係幫唔到嘛

當然有 因為輔導員係要經過一啲嘅訓練（除左上堂仲有practice/intern嗰啲）先可以做到一個註冊嘅輔導員，但人生教練呢啲我地會叫做唔正統嘅一個行業，因為新聞/身邊愈黎愈多會因為參加完呢啲課程而受到傷害（不論金錢定係其他）但呢班人生教練又會稱自己做專業嘅治療師/輔導 變相係整臭緊我地輔導呢一行嘅專業 同埋會影響人地對輔導嘅睇法 同埋正正因為政府無一個official嘅制度比輔導行業 所以就有呢啲咩人生教練/乜乜治療師出黎搞亂呢行

多謝你，我想問當時你睇到咁你仲有冇入去上堂？同埋當初點解你會去嘅？

多謝你講番你嘅情況，所以你都冇參加到第二階段？好想知多啲虛堂時做嘅野係點

我上過

我實在冇辦法反駁你

比錢做肉便器

已經有個被洗腦既證明
呢啲所謂人生課程十間有九.九間都係呃人
自己人生價值需要比呢啲垃圾證明？

其實依家我女友就係遇緊咁嘅情況，所以我先咁苦惱

其實你諗係順耳定逆耳嘅說話啫...

第一次睇到呢種狀況，可唔可以講多啲你屋企人嘅改變係點？

某程度上我同意，但證明唔到

睇太多av 啦,如果我run 一個咁嘅生意我都唔會俾呢啲事發生，因為長搵長有，但咁做過火野會搞炒單生意。

嗰課程內容會叫所有人都要保密。的確係會叫你搵更多嘅人去上堂，呢樣嘢我都唔係幾鍾意。

我又唔覺得有俾人踩低自信心，應該係話，每個人都會比佢自己對你嘅感覺，你只可以接受，唔可以反駁，因為呢個係人地對你嘅體驗。

同埋喺group互相mon住，應該係指同一個小組，要互相知道大家嘅進度，要互相支持/鼓勵，甚至要互相挑戰。

我都知道好多人覺得呢啲課程會比人洗腦，甚至又話搞到妻離子散，不過未上過嘅話，又有乜資格去話呢啲課程無用。俾個機會自己接觸下先，如果上完40真係唔鍾意，咪唔好報之後嗰2個課程囉。

會咁諗係好正常，負面印象太強。
上面都有唔少巴打係去完唔對路走，我都希望成件事會係一個好嘅結局咁完

樓主自己去上堂先
跟住學足佢地同你女朋友上堂
洗左佢腦拎左佢d錢先
咁樣佢就冇得忽其他人呃

rip#bye 準備被瘋狂中出

半個過來人
大學果時識左對情侶朋友, 又係上左呢D 19課程
上完覺得好有用, 瘋狂SELL我叫我信佢乜乜乜

其實我心水清都知曬係咩黎
耳仔軟後即管以試伏既心情睇下到底咩令佢地神暈癲倒
都係4,5千既事

其實大部份資料都係曬網上都講曬
好似每晚放工放學成8點-12點疲勞式轟炸, 又以小團體方式令你地強行有種大家互相支持同共同經歷件事既錯覺

講到尾內容就冇乜害, 都係一套思考方式工具
催眠潛移默化下令你覺得好WORK,好有滿足咁, 好似打開人生新一頁咁
但以一個惡劣+層壓消息朋友之間既信任既方式去賺錢

我就上左一堂定兩堂就走左
果D所謂GROUP MATE就不停打黎關心你之類之類
禮貌推左好多次就完左

至於果對情侶, 好似過左一年半載都冇再繼續參與果D突破活動
性情上都冇咩古怪野, 回復正常生活

希望以上分享幫到你

我係進行緊2。
3我就唔會架啦，呢種方法風險真係好大。

其實我覺得1係有引申落去嘅另一步嘅，亦係我嘗試緊嘅野，大家盡可能令個post 多啲人留言，愈多第一身嘅人就愈好。

其中一D內容其實錯唔曬
最記得係以下呢一段

如果你比人話你好樣衰, 你會點?
好嬲?唔開心?想反駁?定鬧返佢

想像下如果你係吳彥祖,
你比你話你好樣衰, 你會點?
吳彥祖會話:「OK,多謝」就完左
因為佢知唔係真

之後類似內容都係話要認清事實,自己
又或者人地點講係人地既事之類果D 你阿媽係女人野啦

答你唔到喎

去左一日就屌柒班人，但同我一齊去果個就入左魔，無fd 做，佢身邊既9成朋友都無晒

同埋佢係女，比人屌左

個時男朋友俾人洗咗腦 又係咁叫我參加 我唔肯 之後班願景食屎狗就叫佢同我分手
願景正仆街黎

完全係唔知邊到啲英雄救美劇情嚟，work唔work我唔講啦，但準備呢啲野一啲都唔簡單呀巴打

苦惱，我見到你咁就真係苦惱，條女係你既，你仲唔直接去阻止佢，反而走上連登問？洗唔洗我地幫你扑埋？

上過願景40
親身覺得無咩用

其實好多新聞都話左好多上完之後痴撚哂線仆哂街既故事你知
我就唔專登搵喇, 我見有D巴打都貼左出黎, 之前地鐵兔女郎單野都係其中之一
我見你成日話要實質例子, 要詳情, 好似好想理性批判思考咁, 究竟你要乜撚野詳情呢
上網D所謂過來人經歷都係冇真憑實據得個講字架啦, 信邊個講到尾都係睇你take邊個side姐
我諗你見到咁多新聞, 巴打講既野要理論有理論, 要經歷有經歷, 自己都心褢有數應唔應該比你女朋友去掛

再講啦, 你女朋友冇自信去到一個地步係要向外人求助既話, 你都可以做幫佢既第一人架, 佢去到咁既情況既話我相信一早都有同你講過呢D問題, 我諗你女朋友咩原因咁樣你自己都清楚, 既然要將安慰佢鼓勵佢既責任判出去比人做, 不如你自己多D同佢傾下, 學下點樣鼓勵佢仲好啦

如果你係好著緊，唔該用你所有可以用既方法去留住佢，唔好有一刻遲疑

當你好想屌某條女 又唔同講法

仲未聽夠?
成個PO都成300幾回覆
你見有人話呢D課程係 好 去馬啦 帽事既?
屌你老味都憨鳩鳩
仲聽? 做啦扑街

先回一句，我唔係假膠，所以野我冇講大話。

其實我有re bam 我idea 嘅人架...只係我盡量唔覆鳩屌個啲啫。

同埋你想我可以轉番粗口mode...只係個post 我最後會俾女友睇所以我廢事粗口爛舌。

另外猛講多謝係我本身唔預有咁多人會覆，愈多人講我可以去做嘅選擇就愈多，所以我真心多謝留言嘅人。

我自己都明啲回答有啲係幾公式，但佢地講得愈多，我可以拎嚟講嘅先愈多。

最後係正能量，sor9啦，連登咩地方你我都清楚，要keep 住個討論係一個戾氣咁重嘅地方唔係一件易事。

但有一樣野你講得好啱，我覆到右手手指好撚痛都真係覆到有啲位懶，寫嘅野太似假膠

要錢呀屌，8000

啱, 我自己上過都係咁話
人人性格唔同

就算普通一句鬧人責怪既逆話
唔同人聽同一樣既內容感受都唔同

一個人聽完冇反應, 唔代表你條女聽完冇感覺
博唔過
u lum u

俾樓主參考一下課程內容
聖液

問題如果佢係假扮我都可以咁拆，但依家對住嘅係一班深信有幫到自己/幫到人嘅人，佢地冇講大話（如果佢地真係深信）我冇得咁拆

其實當你想聽正反雙方既意見時，其實你已經踩左半步入去，我對呢類活動既立場係堅定拒絕，任何所謂過來人經驗都唔會聽唔會信，因為佢地所謂正面意見根本就係上完堂既效果，你點解要入去試下成功定失敗？入左去之後無論你自己覺得成功定失敗，你本身已經變成另一個人，首先你問自己想成為另一個人嗎

其實最撚炆唔係見到佢仲想信呢家野
而係見住自己條女踏左半隻腳落虎穴仲on99咁諗呢家野係咪好野黎呢? 我應唔應該插手呢?

我唔撚知樓豬你平時係睇開乜鳩, 但就算唔睇報紙都睇下東張西望, 唔明仲有乜野諗左諗右既餘地, 你自己冇立場架咩屌你老母

我有個同事以前上過類似既course
上stage 1 之前話左俾我地聽,成班同事叫佢唔好上佢又唔聽
結果佢上完stage1 join埋stage2
問佢camp入面既details又唔肯講
剩係話要保密同埋你地d外人唔會明
佢有一段時間個人洗左腦咁,又同team head 講佢既人生目標,幾多年要升咩position之類
之後俾team head恥笑仲覺得佢奇奇怪怪將佢投閒置散
大概半年之後先醒
仲笑自己當時on99洗左幾皮野上濕鳩course

以佢而家既情況，條女入到去實比人說同佢分手
原因係佢太無自我，太無主見，事事猶豫

我冇妄想純粹一啲留言可以改變晒佢，但大家嘅留言係真心有意義嘅。只能咁講...

大概5,6年前
stage 1好似5,6千
stage 2 幾皮之類
上完個人性格上會aggressive左
外人睇覺得變得奇怪

想去啲咩人生課程
報名玩一啲軍訓營就搞掂曬啦

吊佢個fd～呢D人先正

返大6?

明白，多謝你講嘅。一路打多謝我又擔心俾人話假膠

點都好，正如持正面意見嘅人講，呢個過程係真實存在嘅，最少唔好覺得係人地冇其他目的先

咁好老實講, 連登憤青多怨氣重, 多社會垃圾係一件事
但入得呢個post語重心長咁打幾篇文屌鳩你既巴打都唔似係D開口埋口講女人係雞係公廁既人
真心你條女(同埋你)最後中伏真係關人撚事, 但都花咁多時間去屌柒你慢慢同你「理性分析」, 你就唔好再十五十六咁啦

最後真係希望你唔撚係假膠, 浪費大家時間

活生生人證呀屌...但如果再close 啲我就可以搵你r 料啦

Diu你老母 係咪打手黎架？
咩唔駛太擔心 係咁推人去報名 入得去依啲洗腦course 佢會俾撚你出得返黎咩
到時冷嘲熱諷 你feel到唔對路想拉你女朋友出黎 佢地就同你女朋友講你唔配做佢男朋友 其實去到佢地主場 真心你咩都俾人控制住做唔到

樓主 你女朋友一去左 你都遇要分手架啦
叫佢睇清楚佢身邊朋友係咪真係有好既改變先
我見唔少例子係上過course既人工又唔返 日日叫朋友上course 同家人相處唔到家庭破裂 唔駛耐 等幾個月就見到身邊朋友變成點

會探clit ga woo

係俾人飛嘅準備

係架，所以其他情況下我應該點做都有考慮嘅，但就盡可能每步都諗咗先咁解

我屌你係屌埋自己。因為我錯過左一個朋友，我當時阻止唔到佢。
我屌你係因為你似我咩都猶豫，你咁樣會無左個女朋友。
以上係我屌你既，講就講咁多，你覺得係為屌而屌，我無問題，因為女朋友係你既（可能將會唔係）。

如果最後真係咁我其實真係冇野要煩

介唔介意講你個時去咗邊間

btw 呢個post算鳩數啦 成班打手係到
乜野比四五千試下 我買部電話唔撚好

屌你老母 成班黑衣仔自己比人呃完又想拉人落水 自撚私 抵你地比人呃

放心，我host 個時講嘅野同我真實立場唔一定一樣，但我想知嘅野我一定盡力去問。

相反難保佢真心咁理解呢件事，所以佢講嘅野就係一個咁嘅出發點嘅說辭，我可以得到嘅係一個咁嘅fact，當然我會想知更多

我同我女友都聽唔少次

正唔正
正既我可以幫手探索左先
幫你開發哂所有穴 道

我有個回應答呢樣，我控制到做到嘅唔係太多，但我記得你有覆過我長篇嘅野，所以都多謝你先...

唉我都明係連登咁有禮貌係好撚假膠

呢個十分推介，一定要睇。哈佛最出名嘅 course，呢一節好客觀咁去分析坊間啲成功工作坊，吸引力法則，Secret 秘密等等

睇得出樓主好緊張女朋友
千其唔好比佢成功去到個垃圾洗腦課程

識得有幾個去讀過，讀完好掂！充滿正能量！
凡事有可能，邊個話唔得!!!跟手幾個人夾錢開鋪!向理想進發!
又掂!開張3個月!個個月賺2萬!幾個人分得幾千,唔夠喎,襯咁掂搞多間!
個個去借十幾廿萬搞多間.
點知無生意,舊鋪貼新鋪都唔夠開支.舊鋪無左新鮮感.生意又滑落.
最後幾個各自負債十幾廿萬,未計一萬幾千課程學費.
更搞到鬧交收場無朋友做.

呢ｄ課程同傳銷既手法都係一樣
入左去唔好諗住走番出黎
一大班人會俾壓力你唔俾你走, 你參加個課程之後半途想退出
又會俾班瘋狂信徒話你冇用之類,
唔好玩啦, 真正想幫人既課程 / 活動係會咁樣強逼人, 同埋用群眾壓力去侮辱想退出既人既咩

根本本質同邪教一樣, 口講互相幫助,
實際係成員之間互相俾壓力大家去做某d leader定下既目標
你有半點質疑就立即俾人圍, 圍內果d 好似鼓勵你做事既好朋友,
根本個個都係想害死你, 淨係想你麻目服從

咪又係探索四十 嗰時喺九龍灣聽

其實係我啊爸啊媽，果陣屋企成日鬧交，我啊爸對啲仔女比較冷淡，成日掛住打機，我啊媽係比較神經質，對啲仔女要求高，又成日對住我地發脾氣，打我地之類。而當時佢地更係有離婚嘅念頭。

後來有親戚叫佢地去讀下，之後就好左好多，佢地對仔女好左好多，佢哋夫妻之間嘅關係都好咗，會同我地溝通，脾氣控制都好左好多。直到依家屋企嘅關係仍然好好。

有人話讀完個課程後，參加者只會短時間變好，但係我父母身上，我覺得係影響左好多，同埋係有keep住。不過都可能係個個人五同，始終佢地有對仔女，可能心中想佢地好，所以有繼續提住自己。
我覺得主要係個課程令佢地發現到自己嘅問題，但改唔改，keep唔keep 到就睇個人。

重申一次:以上經驗係起碼十年前，而且我屋企人係覺得依家個課程好似變左質，我冇說服人去讀嘅意思🙆‍♀️🙆‍♀️🙆‍♀️🙆‍♀️

我有個On9 Best Fd就係讀左呢個探索四十
去上堂既人就會水其他人上堂
覺得唔上堂既係錯，唔信任佢
唔去上堂，人生就向唔到前行
用勁On9既方法想迫你去
過左幾個月，個fd眾叛親離
都仲係覺得跟佢上堂既先係朋友
你女朋友一上堂 你就預左冇左個女朋友
佢會唔撚同哂 變左另一個人
而到時你唔跟佢上堂 就大把交你嘈

我呀哥去左上呢啲堂 上完之後同一齊左九年既女朋友分左手
就因為條女叫佢唔好上
佢上完個人都癲下癲下咁

一段片搞掂 使咩畀錢學

可能我太清醒自己咩立場，同埋太負面，出到黎其實我又好似之前咁，d人係咁指責我話唔可以咁樣咁樣，係咁捉住我講經洗腦，唔so佢地又話我咩其實你好好㗎好有天賦㗎唔好收埋自己喇，去參加進階啦～
關你撚事咩教我點做自己

後期再係咁約我出黎借d意

所以到依家我都好憎呢班人 ，當然我當初都on9 耳仔軟

唔知你朋友點解會攪成咁，但係我認知既，上完係唔會唔番工，等發達。我都唔覺得係心靈補足，只係上完後會提醒自用多一種角度去思考，同其他人溝通會好左，唔係一言不合就互屌叫人收聲，只有自已啱晒咁。

最on9 嘅係扮好了解我嘅自身問題
話要主動溝通解決㗎～
有得溝通解決到你依家就唔撚洗洗曬腦咁係度游說我再讀啦屌你老母

愈睇樓主愈似假膠

要阻止你條女

其實有堂就係完時中間有個break係大家係度跳舞好似落club咁，d女開始好主動

同埋，的而且確，全部都係做保險 sales d中產男人，有時需要一男一女互動傾計

我擔心你條女本身已經開朗性格會吸引其他異性埋身，呢個真嘅，因為課程完左之後我都聽聞過d男女關係有d複雜，邊個搭上邊個咁

比條rock哥片佢睇啦 （非打手）

問過人佢地學左d咩 佢話"好難講出黎 你上過就明架喇"
即係學左咩

分手，由得佢慢慢探索

學好多嘢，其中有個就係專登勾起你所有傷心回憶，當parner係你想發洩嘅對象 你一定會喊咁，之後叫你講出真心話，發洩出黎咁，你實會覺得舒服好多㗎當下治標不治本

仲有練你膽量，第一堂同唔熟嘅人成個癡線咁過去打招呼，睇對方有咩表示比你

我覺得係不斷說服緊自己即使社交關係唔好都一定係自己問題，要反省自己到最好去就翻人地如果問題解決唔到就話你係你自己能力有問題

屌痴線地打招呼好似就係之前去講座個陣玩嘅game黎 成堆人勁on9咁

好撚老尷唔知自己做緊乜

探索性愛技巧仲好啦

同傳銷一樣，佢地要介紹人入會，唔好無止境咁害人了

越睇越覺得樓主似假膠
真心想屌醒佢既就話唔理性討論
反而打手扮客觀講點解可以試下就詳細回應

唔係假膠就係份人太stubborn
根本自己有定論又懶係客觀 但講黎講去都係信自己個套
如果係後者既話 唔怪得你女朋友信朋友都唔信男朋友 因為你根本唔識理解同聆聽人講野

利申：做過大集團training講師，做過銷售行業訓練coach，唔撚覺依間野有幾高質。曾經底下有sales上過依個課程，個人變得on9左，好似好有自信咁，但其實係自卑變自大，唔再聽得入耳任何野。

我淨係睇佢地做

呢度所有叫你試下冇問題既人全部都俾人洗左腦，你聽佢地講冇乜意思，呢度只有被洗腦同冇被洗腦兩種人，其實樓主聽呢啲意見係冇乜意思，大家都俾到好多supporting你參考，你自己認真思考下